【紅軍封王】嘲笑及謾罵聲中走來 隊長「神軒」蛻變贏得尊重

時日如飛，不經不覺在現時的利物浦陣中，佐敦軒達臣已經是效力球隊最長時間的球員。由昔日的水貨搖身一變成為今日不可或缺隊長，一路走來這位紅軍14號受過的質疑及謾罵，到他為紅軍舉起歐聯獎盃仍未停過。如今，他做到了連「神奇隊長」謝拉特也做不到的，以利物浦隊長身份先後捧起英超及歐聯冠軍，「神軒」由當初略帶嘲諷的花名，變成真正的稱讚。

神軒與利物浦的緣份，要由2011年的夏天說起，時任領隊杜格利殊一口氣以五千多萬鎊多位新兵，其時年僅21歲的軒達臣以當年第二貴的1,600萬鎊從新特蘭加盟，首季就深得「國王」重用，聯賽上陣多達37場。不過，當季紅軍僅以第8位完成球季，而年輕的軒達臣似乎仍未找到最適合的位置，當時出任右翼為主的他，全季只交出2入球2助攻的數據，備受球迷批評，神軒之名亦是由當時開始流傳。之後，更一度傳出他被其後的領隊羅渣士當成交換富咸前鋒丹普西的籌碼，幸好軒達臣堅持留隊，否則紅軍就失去復興的重要一員。

經歷過13/14球季的失諸交臂，又經歷過神鋒蘇亞雷斯及明日之星史達寧相繼離隊，15年軒達臣從「神奇隊長」謝拉特手上接過隊長臂章。之後球迷開始沒完沒了的比較，軒達臣欠缺熱血，在場上總是平平無奇，沒有令人眼前一亮的畫面，更遑論缺乏神奇隊長的遠射功夫，直至現在，這些批評仍不時出現，「我到現在也每星期都被抨擊！年少時的確不習慣及介意被批評，但現在已學懂怎去面對，我會視這些批評為動力，令我表現更好，我要證明批評我的人是錯誤。」

相關新聞：【紅軍封王】馬高古積到南野拓實 高普42億簽23人鋪紅軍成功之路

儘管如此，但這些年無論紅軍中場人腳如何更替，軒達臣始終站穩正選位置。而自從法賓奴泰華利斯加盟以後，軒達臣回到他最熟悉的「8號位」，今季不時可以看到，軒達臣往往是紅軍攻勢的啟動點，亦是防守的第一道屏障，是肉眼可見的進步。今季直至現在，軒達臣已經為球隊射入3球兼交出5次助攻，亦令這位30歲的中場成為今年PFA英格蘭球員先生得主的大熱門。

繼去季捧起歐聯獎盃，今季軒達臣終領紅軍一嘗英超冠軍滋味，完成謝拉特的未竟之業。而這位前輩一向對自己接班人讚譽有加，「我對佐敦的了解比其他人都多，清楚他的能力，更清楚他走到現在付出多少努力。許多人不了解他背後所做的一切，但一直沒有懷疑過他，為他得到現時的位置而感到驕傲。」

軒達臣始終不會是謝拉特，不會是球迷所期待的鐵血隊長，但一步一腳印，所有球迷都會看到這些年神軒的貢獻，令他成為史上首位為利物浦捧起英超冠軍的隊長，載入史冊。

主席

one day you will know how good he is

軒仔已經超越左謝拉特

神軒>謝仔

他首眼光

果時買返黎邊個估到神軒會捧英超

無謝拉他既話軒已經2個英超

當年英奴3寶

唐寧同阿當
懷念當日成隊on99既日子

神軒 vs d costa

作為球員，佢能力可能比唔上謝4
但作為隊長，佢係史上最佳
神軒

第一個拎英超既利物浦隊長

如果阿當有軒仔果份堅持，成就會去到邊

阿當去左邊？

弟婦都攪，dllm

去左打摔角
你見佢早幾年鎖鳩山狗頸就知佢勁

之前d 明叔隊有佢份定謝4 朋友隊

最忠誠fans

但有一個夢，不會死，記著吧
無論雨怎麼打，軒仔仍是會捧杯。

軒達如召喚

Time will tell

入黎都係想睇呢個
點解冇

駁唔到

點解唔畀啲勇氣咀落去

型到射出黎

他首

中圈剷草

佢係咪講緊 我屌你老母？

當初仲有聰明仔同牛奶仔同佢比較

好想知佢講緊乜

中圈=自己就係足球既中心點

係勁既

咸咗

time will tell

軒仔已經超越左jer拉特

咁佢又真係勁喎
kane肯交返個隊長比軒未

Time has told

擋灰前來跪拜

你老味弟婦都搞

一直覺得國家隊隊長應該由佢做，唔明點解會係Kane

阿當技術太粗糙，踢法比較魯莽，成日食牌。

美尼利斯好過佢

勾二嫂 着紅鞋
當受三刀六洞之刑

領導能力軒已經完勝簡尼

唔講其他野, 心態上真係好值得學

勁話謝老4條垃圾廢老啦

出名勤力，真係捱出頭
睇落平平無奇，其實長傳幾好，同埋係中場搶唔少波返黎

Lets go hendo

火焰版呢？

咪又係比普巴打撚到隻狗咁

因為國家隊臨時齊腳下最緊要有個德高望重嘅人，咁kane「睇落」都算嘅

但而家神軒有英超有歐聯有領導能力

反軒黨前成員入嚟懺悔

有英超，有世冠。
個人能力未必比得上謝隊長，但係捱出頭捱到隊史各一個金章返黎。

其實神軒做隊長都算稱職
眼神制敵

kane 做隊長成日無黎神氣咁

佢今季真係幾勁，幾全面！

反軒狗只會一直輸落去

h14

本身神軒都係隊中leader人物
14年世界杯已經係主力
Kane係勁但係冇一忽似leader

後面係月巴？

真係邊個估到當初比人日屌夜屌果個最後做隊長捧英超

咁果期成日一味後傳橫傳真係睇到火都嚟嘅

利申：曾反軒 已入紙加入迷軒黨